哲學入門書單 各位對哲學有興趣嘅巴打可以睇下

最基礎：
An introduction to philosophical analysis 4th edition-John Hospers
What does it all mean?-Thomas Nagel
Think: a compelling introduction to philosophy-Simon Blackburn
The Philosophers Habitat - Laurence Goldstein
Philosophy:The Pursuit of Wisdom-Louis Pojman
Metaphysics: Riddle of existence -Conee and Sider
Doing Philosophy: An Introduction Through Thought Experiments-Lewis Vaughn and Theodore Schick
以下係就住各topic嘅推薦入門書
Philosophy of religion: The Miracle of Theism Argument for and against the existence of God-J.L. Mackie
Is There a God- Richard Swinburne
The God Delusion-Richard Dawkins
Logic: A concise introduction to Logic
The Logic Book
Philosophy of Mind:
Philosophy of Mind- Jaegwon Kim
Ethics : The element of moral philosophy-James Rachels
How are we to live-Peter Singer
Epistemology
Epistemology -Richard Feldman
An Introduction to Contemporary Epistemology -Jonathan Dancy
其實值得睇嘅入門書仲有好多，但係未能盡錄，歡迎大家補充

有無中文

留名
利申：哲學系

lm

Sider果本應該放去metaphysics入門啦

其實入門書唔洗睇咁多，一本清楚既就夠。上面有啲書好差，好唔清楚，好舊。

我建議睇：what does it all mean，一本就夠

利申 哲學graduate student

小弟一開始就睇尼采晚期果兩本， 覺得好似開錯左個頭

Btw 多謝介紹

睇唔明tractatus,有冇方法搞到睇得明

你唔覺得對初學者黎講太深？
如果係從未接觸過哲學，由零開始既巴絲，
我推薦呢兩本
Nigel Warburton - A Little History of Philosophy
絕對係我見過最淺白既哲學書，由Aristotle講到Rawls都有，差不多覆蓋曬所有最出名既哲學家，但好薄好快睇完

Michael Sandel - Justice
都唔使多講，政治哲學最淺白既入門書 又係走生動有趣路線

me too

中國哲學史 勞思光先生著
獨創基源問題研究法 有全面性判斷
算係一本最清晰既中國哲學史

睇 M.O Mounce 本introduction

其實嗰本我係打算擺去metaphysics
只係唔記得打
至於入門書唔使睇咁多？
我仲記得自己undergrad時major科科A range，但係啲professor 畀我嘅意見都係undergrad要睇多啲入門書，唔好掛住睇journal
入門書其實嗰種寫法先係適合初學者慢慢細讀，嗰種推論方法係最值得學

初學就唔好睇tractatus啦

我既入門書只係蘇菲的世界

咁快有高質post
Lm

好野黎 可惜我太遲接觸呢本書，應該中學就開始睇

可以睇埋
王邦雄 中國思想史
台灣學者覺得勞思光寫得唔夠好
所以後來集結好多人再寫嘅本

有無啲書講死亡？

政治哲學入門除左sandel同kymlicka之外
jonathan wolff既an introduction to political philosophy同adam swift既political philosophy都係好既入門書

scheffler有本書叫death and the afterlife
唔知岩唔岩你心水
佢用一個hypothetical case去講我地點睇the value of life
幾有意思

睇緊Jonathan Wolff

香港d大學政哲intro 好似基本上都係睇Wolff

wolff夠簡單 而且cover唔同課題
仲要有翻譯

我都同意嘅

其實一啲都唔深
基本上yr1都會睇呢啲書
入門書講究四個字，深入淺出
Justice應該做到呢點
但係第一本應該係所謂哲普

Wolff好野黎

留名學野

lm 多謝分享

我剩係對存在主義有興趣
點睇李天命個本做入門

今個sem因為一個course而接觸接觸倫理哲學
有冇巴打讀過Immanuel Kant
有啲深唔太明

建議開頭睇淺啲嘅，對哲學多啲認識
Btw睇康德嘅我都有入門書一本推薦

李天命
唔建議
另外存在主義我冇掂開，所以唔知有咩書可以推薦
不過如果係尼采就要小心，佢講嘢有時會自己打返自己

做哲撚

點解嘅？我睇左佢本存在主義概論覺得幾易明
唔推介嘅原因係因為內容有錯？

一條分析哲撚可以講存在主義講得幾啱，呢點我抱有疑問
不過我冇睇過本書
但係易明唔等如啱
同埋我印象中佢講過歐陸得尼采值得睇，咁你就知佢有幾熟存在主義啦⋯⋯
Btw佢其實冇香港人想像中咁厲害
睇多啲哲學書就知佢點解唔叫自己做哲學家
三流哲學家，一流哲道行者

Thanks

哲學系畢業有乜工做

好睇 推介

我去台灣讀書學校攞左呢本做課本 大家覺得呢本有點

想了解Locke 同唔同人係natural law 同social contract theory 上嘅睇法 有咩介紹

+1
中學用左幾年睇

課程教緊metaphysics of moral
好有趣，但本書既英文好古式，加上概念又難，中譯本又1999
睇一頁要半個鐘

好post留名

John Dunn
A.J.Simmons
Simmons講Lockean theory of legitimacy好睇
如果想睇Hobbes同Locke既比較就睇Macpherson既The Political Theory of Possessive Individualism: Hobbes to Locke 都係經典

一流，講得好清楚，一句廢話都無，全面性判斷。
有三本，後兩本較多主觀意見，建議只睇頭一本就夠。

唔好睇中文
英文仲易明

做研究
認真，其實哲學擺明係有錢人、精英讀嘅科嚟
如果你諗要搵工，真係唔好讀哲學
好多哲學大師都係唔同意義上嘅奴隸主嚟

你上youtube
Yale有個course 叫philosophy of death都幾正

我冇睇過
到我知有呢本書時，已經唔係我程度需要睇

推post

樓主有冇睇Eichmann in Jerusalem
個本好易明哈哈

好奇一問 life, death and meaning: key philosophical readings on the big questions
大家對佢嘅難度，值唔值得睇等等點睇

留名

多謝各位巴打推介
學下野先

想請教下各位
入門應該睇多啲唔同topic既書
定係了解左其中一個
其他都會易明啲

同埋有咩唔同topic??
邊幾個topic易入口啲??

無老牟本中國哲學19講??

你覺得嗰本係入門書咩

入門應該睇入門書
入門書會涉及唔同topic

算係

無理由一開波睇會通中西哲學十四講

我買咗返嚟冇睇過
同埋一定唔係入門
入面講嘅係佢自己對中國哲學嘅見解
以我所知，入面佢對四端同老子嘅見解已經同其他人有分歧
一本好嘅入門書應該唔同理論嘅比重都差唔多

佢果堆野都係借人口講佢既野

巴打係唔係'Wittgenstein'

老實勞思光啲中文唔知點咁
同某些觀點覺得係同其他老一輩一樣偏幫中國/護短

前者真係鞭到啪啪聲

建議睇少少心理學/大腦既書

好多所謂講人性，mind and body,脫離左科學就變左9up

推介how the mind work by Steven pinker